<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Ropones Celia]]></title><description><![CDATA[Creemos fervientemente en la idea de que nuestros clientes son lo más importante. ¿Nuestro sello? Servicio personalizado y de calidad.]]></description><link>https://www.roponescelia.com/blog</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 15:47:32 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://www.roponescelia.com/blog-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[¿CÓMO ELEGIR A LOS PADRINOS DE TU BEBÉ? ]]></title><description><![CDATA[A todas nos ha pasado que sentimos que varías parejas podrían ser perfectas para ser los padrinos de nuestro bebé. Te damos 3 consejos.]]></description><link>https://www.roponescelia.com/post/c%C3%B3mo-elegir-a-los-padrinos-de-tu-beb%C3%A9</link><guid isPermaLink="false">62d57ea9d3c7eaa618f2820d</guid><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:42:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_0fb32bfd3793442999dcc0b0e53e3fca~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Ropones Celia</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<h4><em>A todas nos ha pasado que sentimos que varías parejas de amigos y familiares podrían ser perfectas para ser los padrinos de nuestro bebé, el problema es que no terminamos por decidir quienes serían la mejor opción. Aquí te damos algunos consejos. :)</em></h4>
<p>Empecemos por hacer una lista de puntos a considerar para ir reduciendo las opciones hasta encontrar aquellos que serían los mejores padrinos para nuestro bebé. </p>

<p>Cabe recalcar que podrían haber muchas opciones de parejas que cuidarían a nuestro(a)  pequeño(a) sin importar qué. Estos consejos solo buscan dar un poco de claridad en qué puntos considerar antes de hacer dicha selección. Dicho esto vamos para allá. </p>
<h3>1. ¿QUÉ PAREJAS NOS CUIDAN A NOSOTROS Y CUIDARÍAN A NUESTRO BEBÉ?</h3><p>Primero queremos buscar aquellas personas que siempre están con nosotros a nivel emocional. Que sabemos que al más mínimo problema estarán para nuestra familia. Que no tenemos dudas que nos aman, nos escuchan, nos aconsejan y nos apoyan. Por lo regular encontramos esa pareja en nuestros padres, los padres de mi pareja, o en hermanos. Esto se da ya que generamos un vínculo emocional y protector mucho más grande que con cualquier otra persona. Claro está que también podemos tener ese tipo de relación con una pareja de amigos.</p>

<h3>2. ¿LOS ELIJO PORQUE NOS AMAN O PORQUE SIENTO EL COMPROMISO DE INVITARLOS?</h3><p>Presta mucha atención ya que podemos llegar a confundir amigos del momento, o sentimientos de compromiso. Recuerda que los padrinos de tu bebé serán aquellos que siempre deberán preocuparse por tu hijo(a).</p>

<p>Así que más que pensar con que amigos quedar bien, piensa por tu bebé, ¿en 10 años estás personas seguirán procurándolo(a)? Lo que queremos es reforzar el lazo con ellos a través de una conexión sacramental.</p>

<h3>3. ¿TIENEN UNA BUENA RELACIÓN LA PAREJA QUE PLANEAMOS ELEGIR?</h3><p>Puede parecer algo que no parece importante, pero lo es, y mucho. Pocos padres se detienen a pensar si la pareja que están a punto de escoger tienen una bonita relación, una relación la cual admiren. Piénsalo de la siguiente manera, por más cariño que les tengan a ustedes, si es una relación inestable volverá también inestable la manera en que cuiden de tu bebé. No quiere decir que sean malas personas o que se alejarán de ellos como tal, pero si entre ellos no llevan una relación que admires, ¿realmente confiarías el amor, cariño y salud de tu bebé a ellos? </p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_ef71705fb6224e999093401240caff3c~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Esperamos que estos pequeños consejos hayan ayudado de alguna manera a darles más claridad a la hora de elegir quienes serán los próximos padrinos de tus bebés. </p>

<p>Escríbanos aquí abajo si tienen más consejos que podrían darle a otra mamá :) ¡Nos ayudamos entre todas! </p>


<p>#roponescelia #blogcelia #bautismo</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[5 PRENDAS INDISPENSABLES PARA EL BAUTISMO ]]></title><description><![CDATA[Seguramente ha cruzado por tu mente, ¿qué tiene que llevar mi bebé para su bautismo? ¿Qué más es necesario ese día? Aquí te lo explicamos. ]]></description><link>https://www.roponescelia.com/post/5-prendas-indispensables-para-el-bautismo</link><guid isPermaLink="false">62b35607394aa0a2e9c56ec0</guid><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:32:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_9e42e733b5d646efbe2117b684a4310c~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Ropones Celia</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<h4><em>Seguramente ha cruzado por tu mente, ¿qué tiene que llevar mi bebé para su bautismo? Todos sabemos que el ropón pero, ¿qué más es realmente necesario ese día? Aquí te lo explicamos.</em></h4>
<p>El bautismo es el día más importante en la fe de tu bebé, es por eso que no debe de faltarte nada. Vamos paso por paso:</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_8eec18fb478a4133a51c12a7c2c93cab~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><h3>1. ROPÓN DE BAUTISMO</h3><p>Lo primero que tenemos que hacer es seleccionar el diseño que más nos guste para nuestro bebé. Procura tomar en cuenta desde el estilo, el color, los detalles, las mangas y la talla correcta.</p>

<p>Sabemos que para ti es súper importante que tu bebé se vea increíble ese día, es por eso que debemos considerar todo, o aún mejor pedirnos ayuda para asesorarte. Ya que de aquí partirán los demás accesorios.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_5aadfe63c5d74d71ac5cc5903b20a532~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><h3>2. KIT DE VELA</h3><p>Una vez que ya hayas elegido el ropón, sigue el kit de vela que hará juego. El kit de vela es un accesorio indispensable ya que contiene su vela, su conchita y la toalla.</p>

<p>La vela será encendida en el Templo como símbolo de luz nueva. La conchita será utilizada por el Padre para bautizar con agua a tu bebé. Y la toalla como lo habrás deducido, sirve básicamente para secar la cabecita de tu bebé después.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_0f3612096126416ca0b2834aee9aaed4~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><h3>3. ZAPATOS</h3><p>No pueden faltar los zapatos que luzcan todo el kit que ya tenemos. Busca siempre zapatos del mismo color del ropón que elegiste, ya que esto hará que combine elegantemente, y no que salten más o menos los zapatos.</p>

<p>Otra recomendación importante es que escojas un diseño que sea cómodo para tu bebé. Si ya camina escoge unos con suela apta para sus primeros pasos.</p>

<p>Por último y no menos importante, te recomendamos que te asesores bien en las tallas ya que la comodidad de tu bebé es primero. Por lo regular se acostumbra pedir 1cm más de la medida del piecito de tu bebé para asegurar que le queden bien. </p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_f0bfd1ae006e4de5ba0104babe5a809d~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><h3>4. MEDIAS / CALCETAS</h3><p>Para completar los zapatos hermosos que elegiste, faltan las medias o calcetas. Depende realmente de los gustos de los padrinos/papás si irse por una opción larga con las medias o corta con las calcetas. Te explicamos ambas.</p>

<p>Las medias llegan a los chamorritos, y son ideales si deseas que tu bebé se vea con un look más español. Para las niñas unas <a href="https://www.roponescelia.com/product-page/mallas" target="_blank" ><u>medias largas</u></a> lisas del color del ropón se ven increíbles. Para los niños recomendamos las <a href="https://www.roponescelia.com/product-page/medias-beige" target="_blank" ><u>medias españolas</u></a> o <a href="https://www.roponescelia.com/product-page/medias-cubanas" target="_blank" ><u>medias cubanas</u></a> que logran que luzca todo el diseño. </p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_ae51b25a5960485ab37f9b9655a8b452~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><h3>5. SÁBANA / COBIJA</h3><p>Es importante resaltar que este último accesorio no es estrictamente indispensable en todas las Iglesias. Recomendamos preguntar en tu Templo. </p>

<p>La sábana o cobija se utiliza mayormente como símbolo de pureza ante el Sacramento que se está a punto de recibir. Además que ayuda en temporadas con climas fríos para darle cobijo a tu bebé.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_9e42e733b5d646efbe2117b684a4310c~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Te invitamos a visitar nuestra tienda en línea aquí en <a href="roponescelia.com" target="_blank" ><u>roponescelia.com</u></a> para que escojas todo lo que necesitas para el bautismo de tu bebé. Al igual ponemos a tu disposición nuestro número de WhatsApp para asesoría personalizada <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=5213957889401" target="_blank" ><u>(395)7889401.</u></a> </p>


<p>#roponescelia #blogcelia #bautismo</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[¿SABES DE DÓNDE NACE EL BAUTISMO? ]]></title><description><![CDATA[Hay distintas fuentes que afirman de donde viene la práctica del bautismo cristiano, ¿pero en dónde nace realmente?]]></description><link>https://www.roponescelia.com/post/sabes-de-d%C3%B3nde-nace-el-bautismo</link><guid isPermaLink="false">62b33ec750aa1d64eab5d8cd</guid><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 16:38:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_576d06cd3afa4d829096bd88b4854e5c~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Ropones Celia</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<h4><em>Hay distintas fuentes que afirman de donde viene la práctica del bautismo cristiano, desde los judíos, Juan Bautista y el mismo Jesús. <strong>¿Pero en dónde nace realmente?</strong></em></h4><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/caba8e_576d06cd3afa4d829096bd88b4854e5c~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><h3><strong>SUS INICIOS</strong></h3><p>El bautismo como práctica nace, aunque no en forma, con los mismos judíos. Ellos ya realizaban este ritual como parte de su fe y nacimiento a una nueva vida. De la impureza a la pureza. Lo hacían en piscinas limpias en donde colocaban dos escaleras, la primera por donde entrabas siendo impuro, y la segunda por donde salías siendo puro ante los ojos de Dios.</p>

<p>Aunque desde estos tiempos ya se realizaba algo similar a los bautismos cristianos como los conocemos, por la inmersión del agua y la idea de impureza y pureza; realmente eran solo para personas selectas por el grupo. Personas que habían sido seleccionadas por su "prestigio religioso".</p>
<h3>JUAN EL BAUTISTA</h3><p>Tiempo después aparece Juan el Bautista, que a diferencia de los judíos él practicaba el bautismo en el río Jordan. Un río sucio y salado. Por otro lado, él no seleccionaba a quienes bautizar, sino que se abría a todo aquel que quisiera recibir a Dios en su vida. Siempre y cuando aceptaras dedicarle tu vida a Él, eras bien recibido. </p>

<p>Esto por supuesto empezó a levantar celos y enojos en los judíos. ¿Cómo era posible que este Juan bautizara en nombre de Dios a cualquier persona? Y no solo eso, sino que Juan mencionaba constantemente la venida de un Mesías que llegaría a traer amor. </p>

<p>Aquí es donde podemos citar la Biblia en Marcos 1:7-8 donde Juan el Bautista nos decía:</p>

<p><em><strong>"Y predicaba, diciendo: Tras de mí viene uno que es más poderoso que yo, a quien no soy digno de desatar, inclinándome, la correa de sus sandalias. Yo os bauticé con agua, pero Él os bautizará con el Espíritu Santo."</strong></em></p>

<p>Con la llegada de Jesús, toda la predicación de Juan toma sentido y se proclama este acto del bautismo, como uno de <strong>humildad, conversión y amor. </strong></p>


<p>#roponescelia #blogcelia #bautismo #historia</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>